緬甸支那製運8軍機出事 載120人 暫20人獲救

緬甸軍方表示，一架載有120人的中國製運-8軍機周三失事墜機，並在海上找到軍機殘骸碎片。緬甸政府最新消息指，至今暫有20人獲救，有關搜索仍在進行。
軍機在香港時間下午3時05分突然失去聯絡，當時正由南部城市丹老（Myeik）飛往仰光，失蹤前正位於土瓦（Dawei）以西約32公里。機上共載有106名軍人及家眷，以及14名機員。軍方派出飛機及船隻在安達曼海（Andaman Sea）展開搜索，有關殘骸碎片在距土瓦218公里位置被發現。

軍方消息人士指當時天氣狀況良好，估計軍機出事是與零件或技術問題有關。
去年11月緬甸亦曾發生軍機墜毀意外，造成4人死亡。

軍方消息人士指當時天氣狀況良好，估計軍機失蹤是與零件或技術問題有關。

支那產運8機翼易結冰 曾墜毀釀40死

緬甸軍方發聲明指，一架載有116人的軍機周三突然失蹤，消息指涉事的是由支那製造的運8運輸機。據了解，運8及由此機型作基礎製成的各式用途飛機，之前曾發生多宗嚴重事故，當中包括機翼結冰致飛機失控墜地，造成機上16人、地下6人死亡。

由支那支航工業陝西飛機工業公司生產、抄襲前蘇聯安12B的運8飛機，1974年首次試飛，1981年才大規模生產，原本只是運輸機，之後支那軍在運8的基礎上，研製出多款不同用途的機型，包括海上巡邏機、郵政機、航測機、海上預警機、反潛機、電子戰飛機及心理戰飛機。

支那軍廣泛使用這種飛機，但其老舊的設計有問題，致機翼容易結冰，曾引發多宗嚴重空難，2001年1月4日2架從河南開封起飛的運8飛機，在訓練期間相繼墜毀，兩機的16名機員及地面上6人死亡，同時亦有兩人受傷。

一架由運8升級版改裝而成的空軍空警200預警機，2006年6月3日在安徽廣德起飛後失控，撞向山邊斷成兩截，並發生爆炸，機上40人全部死亡，當中包括幾名將軍級的高級工程師。當局稱涉事飛機曾多次穿越結冰的區域，令飛機在空中結冰，引發空難。

《毒果》記者

中國的會

空警200
支那用黎打飛機既野一下就無左

今次真係中國或成最大贏家

支那報仇 十年未晚

當初雲南比緬甸炸
用呢種方法報復